學習障礙婦蛀牙動手術 醫生竟把她「滿口牙全拔光」3周後身亡

▲ 49歲婦人所有牙齒一次被拔掉。（圖／達志／示意圖）
國際中心／綜合報導
來自英國伍斯特郡伊夫舍姆小鎮（Evesham）的瑞秋（Rachel Johnston）罹患學習障礙，日前因為蛀牙，在基德明斯特醫院（Kidderminster Hospital）接受牙醫手術，沒想到滿口牙齒一次全被拔掉，3周後不幸去世。這起事件透過媒體曝光後，專家也警告，醫療單位應特別注意與學習障礙患者討論療程的過程。
據報導，49歲的瑞秋嬰兒時期罹患腦膜炎，造成腦部受損，出現學習障礙，生活相當辛苦，母親黛安娜（Diana Johnston）因此總是手把手的照顧她。黛安娜日前發現瑞秋有不少蛀牙，便將她帶到牙醫診所接受治療。
黛安娜告訴BBC，她曾詢問醫師，瑞秋能否一次只拔掉幾顆牙齒，才不會太過勉強。但醫療團隊認為，麻醉和手術過程都相當艱辛，一次解決才不會對瑞秋的身體造成大量負擔，因此最終仍決定一次拔掉所有牙齒。
黛安娜當時以為，瑞秋只要拔掉幾顆蛀牙的牙齒就好，沒想到心愛的女兒從手術室裡被推出來時，口中竟一顆牙也不剩，讓她心疼又震驚。手術剛結束的幾小時內，瑞秋看起來狀況良好，很快便出院了，隔天卻突然陷入昏迷，因為失血過多和呼吸困難，被送進急診室。
接受急救後，瑞秋最終只能依靠生命維持器，被院方宣判「沒救了」，10天後便死亡。女兒驟逝讓黛安娜相當悲憤，隨即向院方抗議，但院方僅回應，「是監護人主動表示，不願意動太多次手術。且為了患者著想，一次拔掉越多有問題的牙齒才是最好的。」

好慘 成口血咁死

咁似啲酷刑

你間醫院痴撚線。 冇撚到人哋隻牙一隻都冇 仲解釋啲垃圾

Cls

香港都係咁
我細佬都試過 18歲左右就一次過俾人剝左幾隻大牙
因為呢類case既病人好唔合作 清醒時一定整唔到牙
所以睇親牙都一定要全身麻醉先得
而d醫生又貪方便 唔會諗救唔救到 一次過就剝曬d爛牙
話知你幾多隻蛀牙 都係做一次全身麻醉就ko
佢地既理由係全身麻醉高風險 最好一次過搞掂

利申:一路都有幫佢check住d牙 但係佢地d牙真係睇少一陣間就蛀 有智力障礙既人feel到牙痛又唔識同人講

英國D醫療真係好垃圾

咁成日全身麻醉又真係唔好

其實係咪個醫生有學習障礙?